# gitlab-practice part 1

## Краткое описание 
### Task 1
В папке first-task содержится файлик `merge_arrays.py`, который принимает на вход два массива из переменных окружения, находит там общие элементы и возвращает новый массив с этими элементами. Итоговый массив попадает в artifacts в качестве файлика `result.txt`.

Так же в этом репозитории содержится `Dockerfile` для создания контейнера и выполнения скрипта `merge_arrays.py`.

Файлик `.gitlab-ci.yml` отвечает за настройку CI/CD системы.

### Task 2
В папке second-task имеем два сервиса `app` и `database`, а также файлик `docker-compose.yml`, который отвечает за сборку этих сервисов. Внутри app содержится скрипт `app.py`, который выполняет запрос в базу данных и выводит результат в виде таблицы.
